美軍事評論家警示：台灣別幻想美軍一定馳援

美軍事評論家警示：台灣別幻想美軍一定馳援

曾在台灣生活20年的軍事記者和評論家顏文德指出，華府應試圖說服台灣停止幻想美方一定會在危機時刻出手救援，而應正視來自中國的軍事威脅並作充足準備。

顏文德（Wendell Minnick）著作等身，長年研究亞洲軍事和安全議題，2000至2006年擔任英國「詹氏防衛週刊」（Jane's Defence Weekly）駐台記者，2006至2016年則是美國「國防新聞」週刊（Defense News）亞洲辦公室主任。他自稱造訪過台灣所有軍事基地。

顏文德19日在美國「國家利益」（NationalInterest）雙月刊發表文章：「如何拯救台灣免於自取滅亡」（How to Save Taiwan from Itself），就台灣安全議題對台北和華府提出嚴正警訊。

他指出，華府應試圖說服耽溺於「理想主義空談」的台灣政治菁英，停止幻想美軍會在危急存亡之秋「像泰山一樣飛奔而至」、拯救台灣於虎口，尤其美國本身也正處於政治動盪期。

顏文德認為，台灣軍方高層對中國威脅了然於心，但台北政治領導層20年來迫使軍方降低軍事準備。另一方面，公眾對安全議題意興闌珊、對軍方缺乏信心，這也讓台灣軍隊人力不足、士氣低落。

文章指出，台灣空軍近日已向美國正式提出採購66架F-16V戰機的要求，陸軍的M1艾布蘭主戰坦克車（M1Abrams）採購案已確定，海軍則已推動美國「MK41」艦上垂直發射系統」（Mark 41 VLS）的初採購程序，也可搭配地對空飛彈系統。

不過，顏文德提醒：「就算台灣自美國政府取得它夢想、渴望的所有武器，問題來了，實際在海陸空域操作這些武器的會是誰？」

國防部的數據顯示，台灣軍事人員總數為21萬5000人。許多批評者認為，這不過是抵禦中國第一波攻勢所需最基本人力。儘管如此，顏文德指出，現役軍事人員實際應為18萬8000人，且若扣除文職雇員、非作戰人員、休假人員和軍校學員等，則台灣實際可用的戰鬥人力將是15萬2280人，僅為抵禦中國第一波攻勢所需的81%。

顏文德在文章中寫道，台灣政府在2011至2015年間推動「精粹案」，接下來又實施所幸後來喊停的「勇固案」等裁軍計畫，大減軍力，在募兵制推行困難時又減少軍公教退休金。

顏文德指出，台灣遭遇的部分問題在徵兵制實施情形和民眾愛國心低落有關。義務役服役期間自2016年起刪減為4個月，其中包括5週的基本訓練和11週的專業訓練，但這樣的訓練對提升台灣整體作戰能力的貢獻有限。類似的問題也可見於為數約150萬的後備軍力。

在軍備方面，顏文德分析，一般而言，台灣僅備有空中作戰2天所需約1/3至1/2軍火，且寄望在戰事逼進時，藉由向美方緊急下單轉圜。他舉例，1996年台海危機進入高峰時，台北曾向華府緊急下單採購飛彈，但危機一解除就隨即抽單。

顏文德建議，華府不宜繼續派遣智庫研究員類型的所謂專家到台灣發表自以為是的高見。顏文德說，台灣國防已有受害於「學術性建言」的前例，包括台灣軍方後來斥為胡言的所謂「豪豬戰略」，也就是以更小、更低廉、更靈活的武器和作戰方式牽制中國的龐大軍力。

顏文德直言，台灣民眾必須接受這樣的事實：他們終究得在深及腰部的原始泥沼中，自立自強抵禦侵略。美國則必須在「還來得及的時候」，與台灣兩大政黨就「腳踏實地」的實務議題展開強悍、不留情面的對話，而相關工作不能僅依憑美國在台灣的外交活動。

唔係點賣武器？

又唔俾人發展核武

純粹暗示同美國買多啲飛機大炮
要咁多人做咩

呢個專家另一篇文章

解放軍若佔領台灣 他：美國最大惡夢

既然台灣戰略地理位置
對美國咁重要
美國點會袖手旁觀？

唔撚好幫囉，中共出左島鍊再無力控制載核潛艇出海

啲專家成日精神分裂架啦出文唔係搲軍費就係呃人買武器

唔係點賣武器

講事實又比人話精神分列？
出到台灣
大陸d飛彈就打到美國東岸

出唔到最多都係打到西岸
差咁遠唔重要？

第一島鏈呀
Containment policy搞左咁多年
又有台灣關係法
解放軍越黎越惡 點會唔幫

不過無駐兵 比人炸既話美帝係沖繩過唔過得切黎就另一個問題

趕得切

其實都係出口術叫台灣強化軍備
唔通公開講話
得架喇到時候靠美軍
你國軍摺埋啦
咁咩

中共有幾多枝洲際導彈可以炸美帝咁遠 咪玩
佢主要敵人係日本同解放台灣
全部都係中程導彈 所以美俄之前要中國入埋反中導條約佢先咁嬲

返工時簽約有幾多退休金，到退休時就一句你賺太多cut你，儍先去當兵啦

白癡仔，中共高層個個幾千億身家，無數子孫財產在歐美，射美國？屌你老母臭西，中共寧願餓死幾億你呢類白癡支那人、炸爛成個支那，都唔敢射美國一槍啊！

美軍太多就過期過時嘅軍備要散貨，催台灣快d買晒佢

咁台灣做契弟又做得幾有尊嚴既
美帝成日偷偷地醒d專利同雷達比佢

為左討好d綠黨廢青 軍公教俾空心蔡當安全套出賣
軍備又唔買 又栽軍
國軍有士氣先奇

評論係老幾?

台灣=永不沉沒的航空母艦

其實無錯
台灣自己無心守既美國點幫

係聯合國趕走佢 唔畀台灣擁核 成世做國際孤兒都叫有尊嚴

連北韓同非洲一堆垃圾國家都入到聯合國

連登仔文盲？
佢都寫到明
就算台灣自美國政府取得它夢想、渴望的所有武器，問題來了，實際在海陸空域操作這些武器的會是誰？
好明顯佢唔係叫人買軍備
而係叫台灣唔好再懶懶閒咁樣以為美軍會做曬一切
重點係佢連第一波都準備不足
到時畀人秒殺美軍都支援唔到

南韓日本都無得擁核 點解要比台灣擁核
再加上聯合國五常有支那 聯合國算得係D咩

南韓日本唔係常任緊係冇得擁核

民國唔係畀美國過一楝被踢出聯合國就唔會攪到咁

呢個同常唔常任無關係
係歷史背景原因
印度伊朗都有得擁核
以色列雖然唔認但係全世界都知佢有核彈